%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}











\section{
 اهمیت وب نامتمرکز و معرفی ابزار ZeroNet
}

\begin{flushleft}
	\small{ سیدمحمدمسعود صدرنژاد }
\end{flushleft}

\vspace{1\baselineskip}



وب جهان‌گستر (WWW) ذاتاً آسیب‌پذیر است. برای نمونه ممکن است ارتباطات قطع شوند و محتوای سایت‌ها برای همیشه ناپدید شود. وب در دسترس همه نیست. برای نهادهای خارجی بسیار آسان است که ارتباطات را سانسور کنند و چیزی را که مردم می‌توانند یا نمی‌توانند روی وب ببینند را کنترل کنند. همچنین وب خیلی به حریم خصوصی احترام نمی‌گذارد و اطلاعات کاربران را در برابر نظارت‌های انبوهی که توسط شرکت‌ها و دولت‌ها انجام می‌شود، افشا می‌کند.وب نامتمرکز \lr{(Decen~tralized‍‍‍~Web)} با مبنا قراردادن حریم شخصی، امنیت و حراست به طور پیشفرض با همهٔ این مشکلات مقابله می‌کند و تضمین می‌کند که سایت‌ها مادامی که یک نفر در یک جایی از جهان یک کپی از آن را میزبانی کند به سادگی در دسترس همه خواهند بود.\\

\vspace{1\baselineskip}
در این ارائه بعد از معرفی وب نامتمرکز به معرفی ابزار آزاد \lr{ZeroNet} خواهیم پرداخت که امکان ایجاد سایت‌های غیرقابل سانسور و آزاد را از طریق روش رمزنگاری بیتکوین و شبکهٔ بیت‌تورنت فراهم می‌کند.












